{
    "test": [
        {
            "question": "В каком году произошло крещение Руси?",
            "response": "988"
        },
        {
            "question": "В каком году была основана Москва?",
            "response": "1147"
        },
        {
            "question": "В каком году было первое упоминание о Новгороде в летописях?",
            "response": "859"
        },
        {
            "question": "В каком году началось правление династии Романовых?",
            "response": "1613"
        },
        {
            "question": "В каком году произошла Куликовская битва?",
            "response": "1380"
        },
        {
            "question": "В каком году Иван Грозный стал первым царем России?",
            "response": "1547"
        },
        {
            "question": "В каком году произошло восстание под предводительством Степана Разина?",
            "response": "1670"
        },
        {
            "question": "В каком году Петр I был провозглашен императором?",
            "response": "1721"
        },
        {
            "question": "В каком году произошло восстание декабристов?",
            "response": "1825"
        },
        {
            "question": "В каком году началась Крымская война?",
            "response": "1853"
        },
        {
            "question": "В каком году была отменена крепостное право в России?",
            "response": "1861"
        },
        {
            "question": "В каком году началась Первая мировая война?",
            "response": "1914"
        },
        {
            "question": "В каком году произошла Февральская революция?",
            "response": "1917"
        },
        {
            "question": "В каком году началась Великая Отечественная война?",
            "response": "1941"
        },
        {
            "question": "В каком году СССР прекратил свое существование?",
            "response": "1991"
        }
    ]
}